金融戰法 All in USD

沽港股, 打包按樓按車位, 借港元買美元走資, 去外國買美股又好, 買樓又好, 保身家鬥長命

好處:
1. 咁樣可以同領導鬥快攞返應屬港人的美元外滙儲備, 唔好俾佢攞去當做人仔外儲
2. 沽港元買美元, 直接減少基礎貨幣供應, 加乘效應減低M3, 港元銀根短缺拉高拆息, 增加強国借港元成本, 強国借唔到足夠港元吊命, 加快支爆
3. 按樓, 唔係沽樓, 短期不會拉低樓價, 但加按可以佔用更大額的港元借款額, 擠走銀行借出高風險境外港元貸款予強国的空間.
4. 按樓借港元買美元, 當聯滙失守港元free fall, 美元升值, 即係你的債務縮水, 到時你用美元轉返港元還債, 幾咁爽皮

壞處:
如無事發生, 聯滙冇爆, 你真係要轉返港元, 都只係要一次過蝕1%左右的匯差, 咁同買保本基金一年的管理費差唔多啫, 當係買過保險, 損失有限

結論:
造成直接傷害, 自己又冇乜損失, 隨時仲有賺, 有upside, 冇downside, 點解唔即刻去做?

你入去月供post望下班友睇下有冇得救
愈供愈平愈開心

如無事發生, 聯滙冇爆, 你真係要轉返港元, 都只係要一次過蝕1%左右的匯差, 咁同買保本基金一年的管理費差唔多啫, 當係買過保險, 損失有限

...原來按樓唔洗俾息，多謝樓主賜教

唔好意思阻阻大家

如果銀行call loan呢

我拎完美金現鈔，想匯走
點樣避開存款手續費好

你換咗美元，唔係諗住擺銀行做活期呀？

銀行唔會俾你按到盡，俾你按到7成都好好

咁如果真係經濟差到樓價跌3成，咁你先有機會被Call loan，咁呢個時候你係咪要諗吓賣樓止蝕呢？

好多離地中產係2008年以前買樓，樓價升值咁多，變相大部分身家都係層樓度，有得睇冇cash out就冇得用，升市唔賣，跌市又唔識走。

你走去按樓cash out咗，變相幫自己set咗止賺沽貨位，仲可以攞錢去海外投資，避開焦土風險，你借咗錢亦唔係走晒，留返夠一年還loan錢係香港，你將來可用香港人工收入還本還息，海外投資/租金收入留在海外滾存，變相swap income steam

樓主直接無視匯率1%風險以外嘅所有風險
不推文回覆 Block

係呀, 投資涉及風險, 你冇咁嘅身家同投資經驗, 千祈唔好玩呀! 蝕咗冇人賠返俾你!

風頭火勢, 千祈唔好按樓走資, 更加唔好沽樓沽股票, 容乜易遲吓人人沽樓沽股票搞到樓價股市插水就PK呀!

国難當前, 作為爱国爱港的你, 記得齊齊死攬住D港元資產共榮辱, 俾領導走先, 共同擁抱偉大祖国, 全情投入大灣區發大財啦!

無車位無樓，去銀行盡借，再槓桿沽港元風險都好少

去中銀借錢再拎去換美金

【蝴蝶效應】撤走所有港股／大中華MPF | 消滅港鐵、長和、中銀市值總和

緊急法來了, all in USD未?

各位換咗美金未?